美軍「武術指導」，台灣兵推演練5 天！火力「直擊對岸」

今年國軍年度「漢光 36 號」演習的「電腦輔助指揮所演習」（電腦兵推），規畫在 4 月 20 日舉行，今年漢光電腦兵推重點仍以現有濱海決勝、灘岸殲敵戰略為重點。 與過去不同的是，在濱海決勝不會等敵軍離岸一段距離再進行打擊，而是將打擊火力直接擴及到對面沿岸，只要偵蒐到敵軍登陸部隊在沿岸集結或船艦在港口時，運用現役各式飛彈、長程火箭進行打擊，來評估不對稱戰力運用能力。

今年漢光美方的觀摩團將由美國國防部聯參單位、印太司令部重點專家以及美軍現役人員組成專案小組，其中重點專家都是具實戰經驗的美軍各級軍官，由美軍實戰角度來評估我國濱海決勝與灘岸殲敵作戰資源分配，評估我國防衛需求並提出改善建議。

循例演練 5 天 4 夜，今年濱海攻防透過「延伸」驗證

今年「漢光 36 號」電腦兵推，循往例舉行 5 天 4 夜不間斷的「電腦輔助指揮所演習」，因應中國解放軍威脅，2017 年調整作戰構想為「戰力防護、濱海決勝、灘岸殲敵」，2017 年與 2018 年電腦兵推與實兵演練是以強化軍民合作機制，投入民間人、物力投入操演來反覆驗證。

2019 年則是開始就聯合濱海決勝作戰為重點進行演練，濱海決勝理念是由前任參謀總長李喜明提出構想，是將傳統反登陸作戰的「灘岸決勝」延伸外推，在離岸一段距離的「濱海」（台灣海峽內）就對敵人施加打擊，交織成攻防一體的「防護網」。

考慮到空軍可能因為機場跑道被毀等因素，未必能提供有效的空中炸射支援，攻擊的主力是機動偵蒐觀通系統獲得目標後，由海陸軍以岸置機動飛彈與多管火箭、精準導引炮彈，以打擊敵人兩棲運兵船艦為目標，將岸防火力長程化來支援「灘岸殲敵」任務，迫使敵軍奪台任務失敗。

據了解，經去年驗證檢討後， 今年電腦兵推演練重點在再次對「濱海決勝」進行驗證，而延伸外推在離岸一段距離的「濱海」（台灣海峽內）就對敵人施加打擊，因國軍現役裝備加上外島的部署，已有能力在敵軍登陸部隊在沿岸集結準備登上船艦時，就進行首波攻擊，演練將打擊火力直接擴及到對面沿岸與港口的運用。

2017 年調整作戰構想為「戰力防護、濱海決勝、灘岸殲敵」。

國軍去年首度明確公布整體防衛構想示意圖，說明「濱海決勝」、「灘岸殲敵」任務。

雄二、雄三將增程量產，海鋒大隊升級岸防主力

據指出，國防部規畫從 2021 年起進行各式飛彈的增程量產計畫，除雄二 E 巡弋飛彈由 600 公里提升到 1200 公里以上，海軍現役的雄二反艦飛彈從 120 公里提升到 250 公里，除海軍海鋒大隊機動發射車可換裝外，海軍作戰艦也要換裝雄二增程型飛彈；另外，射程超過 300 公里的雄三增程型超音速反艦飛彈也要量產，其射程完全涵蓋台灣海峽，未來雄二與雄三增程型反艦飛彈混編的海鋒大隊「機動飛彈中隊」，就是岸防火力彈性運用的主力。

另外，陸軍雷霆 2000 多管火箭系統射程延伸到 100 和 300 公里，若購得射程 300 公里以上的美 M142「海馬斯」系統，也是將火力打擊延伸到對面的沿岸。雖這些增程飛彈和戰術火箭要從 2021 年開始量產，因此岸防火力彈性運用將有更多的選項。

據指出，在近年來的漢光兵推驗證沒有空中支援下，機動與分散多點部署是打擊敵軍最大主力，透過衛星提供資訊，聯結機動雷達與通訊車輛獲得目標位置，與「行動指揮所」進行構聯，再將目標位置提供給機動飛彈發射車系統，這一連串作戰系統利用山區等複雜地形，提升存活率後，加上選定多個機動指揮所和預備陣地，讓敵軍「找不到真正的指揮攻擊目標」，來強化各項反制敵軍策略。

不如黎埋香港武術指導
我第一個Join

響大家研究錢唔錢的時候
特衰政府已經清算手足
HA 清算罷工醫護
外媒記者報道
Rt + like + reply

香港記者報道

仲有政府話手足被捕現場叫名都當呈堂證明在現場
外媒記者報道

仲有國際新聞
做野啦仲諗

Twitter組24小時keep住更新
幫手retweet
㩒入👉
然後打 /task 攞任務

雄三痴撚線到連以色列都想買

【第貳拾柒期牆紙】 工會抗暴政

TG :
FB :
IG :
WEB:

Push

你當場被捕，點話自己不在場啊？拉錯人就有可能嘅

你驚班雜牌軍有病毒好過啦

中華民國三民主義統一中國，殲滅共匪

「武」統台灣

漁船打到已經好撚勁

美軍叔叔同你床術指導

仲要粒飛彈自己搵到隻船

坦白講軍事上香港無得守
只能以戰略地位自保

支共而家有化武 點打

如果共匪真係有心滅台嘅話，以台灣嘅武力炸平返一個上海廈門攬住一齊死應該冇乜問題，如果進取啲睇下遠少少炸唔炸到天津甚至北京一帶，btw我驚佢會炸香港話曬香港係經濟重鎮，臨死前一個國家真係咩都做得出

雄三仲要增程量產

炸到廈門變箭豬, 睇班福建幫仲點嗌福建人出黎

你老母星加坡有無得守呀？

即係點, 係咪好似C&C 打電腦咁, 不過電腦係美軍AI

證明台軍戰術思想係垃圾

咁多年嚟, 都係食塞米

所以一早都話, 學南韓,
一開戰, 指揮權就交比美軍

台軍指揮就真係送死都得, 垃圾指揮

新加坡地處馬六甲海峽, 係東南亞主要航道
封左佢, 支那就運唔到物資

真「亮劍」

由蔡英文帶領搶回中國南方失地一帶

最好去搶支那喺南海d島

有一個講法係話當年國共內戰輸嘅原因係因為蔣介石唔將指揮權比美軍，一定要自己親自去打

全國平地仲細過香港

有無得守呀?

弱智

人地台獨都唔搞呢一套

得港豬意淫

支那指揮, 就是廢

有美軍基地

武統中國

又冇得咁講嘅話曬國民黨當年已經同日本打咗八年，早已經元氣大傷，共匪只係補尾刀佢喺日本侵華有九成時間都隱居深山喺度招兵買馬

三峽大壩，上海，深圳，香港
然後美國禁運
支共亡國都似

而家武肺爆到咁, 炸三峽意義唔大

時辰到了

加多腳仲輕鬆

我地小隊依家正努力整合緊屬於我地香港本土YouTube channel

巴打們可以支持下

攻擊重要,防守都好重要
如果出面做攻擊,我地會做好防守依一個環節
我地都仲有一班本土channel須要我地大力支持
目標對每個本土channel：subscibe+㩒鐘仔+share俾10個fd+睇片+留言+like

覺唔覺得香港真係無乜本土YouTube Channel? (2.1)

其實做咩要將自己戰略講出離
靜靜雞都唔識
等摺被軍以為未入射程範圍on99咁比人炸到仆街唔係仲好？

新加坡個戰略係走佬再打登陸戰

之前總參謀離奇死亡有冇後續？

而家迫中共動員是咪最佳時機,
定係遲下無糧先

因為無人想打。

唔使美軍
退守台灣後揾日本人幫手指揮已經係金澎打到共匪仆街

台灣防疫指揮官：即起啟動院內管制，各醫院需限制探病

好心臺灣快啲同美國傾掂數，做核武同長程道彈啦！

演練有分：實兵演練和兵棋推演

日本有美國的核子武器，台灣也在核子傘保護

由細路變呀叔都未黎呀 屌你

打到共匪

駐華美軍唔係好早期就因沈崇案而撤走晒咩？同埋美國一早講明唔會介入支那內戰。

不過佢廢就肯定，去到後期輸晒都仲乜都要管，前線都要要佢決定，共匪玩游擊戰爭瞬息萬變，完全係浪費時間。

佢自己軍事才能又唔係勁，又要黃埔系軍隊攞彩贏晒。初期白祟禧打到林彪仆街又要停唔趕盡殺絕。

中共：幫手清理武漢現場

支共軍事戰略得三種

人海
間諜
陰道

哥個係孫立人

美帝來了我帶頭
美軍來了我帶路

can i join?

我美